13歲港少女創業做CEO，用戶遍布50國！

創業無分國度，亦無關年紀。來自香港的葉礽僖雖然只有13歲，但已經是一位創業家！她談起創業的感受時指：「當CEO的最大好處是，你可以做最終決定，但壞處是，後果和責任都會落在你頭上。」

1年前，葉礽僖選擇退學並在家創業，於去年5月，開發了一款名為MinorMynas的App，讓全球小朋友可以在線上聊天，互動學習，目前有5千多次的下載量，用戶遍布50個國家。

最初萌生這個想法是在她學普通話的時候，葉礽僖在接受《一条》訪問時說：「在班上我遇到了世界各地的人，從那時起，我就感受到語言的力量，我構思了整個方案，然後找了一家技術公司幫我編寫代碼，從2016年9月開始，花了6個月時間完成這個軟件，去年5月正式發布。」

葉礽僖續指：「當我看到小朋友們在App上的互動，我發現它的作用其實遠遠不只學習語言，我認為，連結社會和人們的最好方式就是通過兒童，因為我們年輕，擁有開放的思維。」

年紀輕輕的葉礽僖為什麼比其他同齡孩子更成熟？

葉礽僖解釋：「我唯一和其他十三四歲的小朋友不同的是，我對明星一無所知，我也不喜歡討論男生。我的爸媽思想都非常開放，在我很小的時候，他們就會給我讀很多書，培養我成為一個有創造力、有批判性思維的人，例如我（去年）想做出輟學的決定，因為當時在學校飽受欺負。」

G

佢個 youtube channel

搵公司寫app

一年5千下載量

因為當時在學校飽受欺負

兒童版Tinder

開whatsapp group分享source咪得駛鬼搵人寫program咩

好想屌

FBI is watching you

你係咪想dl佢個app食幻幻

telegram有咩做唔到？

嘩屌你老尾5000咁撚勁

成日話咩c朗霍金係香港出世都係做毒撚。結果有人出黎做少少唔同既野，只要唔係話好成功，連登仔都係屌

X2

有錢人仔女成功會話因為爸媽思想開放
而唔會話因為屋企有錢

垃圾連登仔
我手上得一粒魚蛋，我要所有人都同我一樣

目前有5千多次的下載量，用戶遍布50個國家。